%% Nastavení jazyka při sazbě.
% Pro sazbu češtiny je použit mezinárodní balíček 'babel', použití
% národního balíčku 'czech', ve spojení s programy 'cslatex' a
% 'pdfcslatex' není od verze 3.0 podporován a nedoporučujeme ho.
\usepackage[
%%Nastavení balíčku babel (!!! pri zmene jazyka je potreba zkompilovat dvakrat !!!)
  %main=czech,english       % originální jazyk je čeština (výchozí), překlad je anglicky
  %main=slovak,english      % originální jazyk je slovenčina, překlad je anglicky
   main=english,czech       % originální jazyk je angličtina, překlad je česky
]{babel}    					% Balíček pro sazbu různojazyčných dokumentů; kompilovat (pdf)latexem!

\usepackage{float} %pridani float options pro figury a tabulky
\usepackage{lmodern}	% vektorové fonty Latin Modern, nástupce půvoních Knuthových Computern Modern fontů
\usepackage{textcomp} % Dodatečné symboly
\usepackage[LGR,T1]{fontenc}  % Kódování fontu -- mj. kvůli správným vzorům pro dělení slov

\usepackage[
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
  %semestral,					%	sazba zprávy semestrálního projektu (nesází se abstrakty, prohlášení, poděkování)
  %bachelor,					%	sazba bakalářské práce
  diploma,						% sazba diplomové práce
  %treatise,          % sazba pojednání o dizertační práci
  %phd,               % sazba dizertační práce
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
% left,               % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou %zarovnány vlevo
  center,             % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou zarovnány na střed (vychozi)
]{thesis}   % Balíček pro sazbu studentských prací
                      % Musí být vložen až jako poslední, aby
                      % ostatní balíčky nepřepisovaly jeho příkazy


%% Jméno a příjmení autora ve tvaru
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
\autor[Bc.]{Martin}{Kačmarčík}

\hyphenation{repository}
\hyphenation{PlanetLab}
\hyphenation{o-pe-ra-ting}
\hyphenation{di-stri-bu-tion}
\hyphenation{re-im-ple-men-ta-tion}

\usepackage{url}


%% Pohlaví autora/autorky
% Číselná hodnota: 1...žena, 0...muž
\autorpohlavi{0}

%% Jméno a příjmení vedoucího/školitele včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
\vedouci[doc.\ Ing.]{Dan}{Komosný}[Ph.D.]

%% Jméno a příjmení oponenta včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud nemá titul za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
% Uplatní se pouze v prezentaci k obhajobě;
% v případě, že nechcete, aby se na titulním snímku prezentace zobrazoval oponent, pouze příkaz zakomentujte;
% u obhajoby semestrální práce se oponent nezobrazuje
%\oponent[doc.\ Mgr.]{Křestní}{Příjmení}[Ph.D.]

%% Název práce:
%  První parametr je název v originálním jazyce,
%  druhý je překlad v angličtině nebo češtině (pokud je originální jazyk angličtina)
\nazev{Application for monitoring of Linux servers}{Aplikace pro monitorování serverů s operačním systémem Linux}

%% Označení oboru studia
% První parametr je obor v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo češtině
\oborstudia{Teleinformatika}{Teleinformatics}

%% Označení ústavu
% První parametr je název ústavu v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo češtině
%\ustav{Ústav automatizace a měřicí techniky}{Department of Control and Instrumentation}
%\ustav{Ústav biomedicínského inženýrství}{Department of Biomedical Engineering}
%\ustav{Ústav elektroenergetiky}{Department of Electrical Power Engineering}
%\ustav{Ústav elektrotechnologie}{Department of Electrical and Electronic Technology}
%\ustav{Ústav fyziky}{Department of Physics}
%\ustav{Ústav jazyků}{Department of Foreign Languages}
%\ustav{Ústav matematiky}{Department of Mathematics}
%\ustav{Ústav mikroelektroniky}{Department of Microelectronics}
%\ustav{Ústav radioelektroniky}{Department of Radio Electronics}
%\ustav{Ústav teoretické a experimentální elektrotechniky}{Department of Theoretical and Experimental Electrical Engineering}
\ustav{Ústav telekomunikací}{Department of Telecommunications}
%\ustav{Ústav výkonové elektrotechniky a elektroniky}{Department of Power Electrical and Electronic Engineering}

%% Označení fakulty
% První parametr je název fakulty v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo v češtině
%\fakulta{Fakulta architektury}{Faculty of Architecture}
\fakulta{Fakulta elektrotechniky a~komunikačních technologií}{Faculty of Electrical Engineering and~Communication}
%\fakulta{Fakulta chemická}{Faculty of Chemistry}
%\fakulta{Fakulta informačních technologií}{Faculty of Information Technology}
%\fakulta{Fakulta podnikatelská}{Faculty of Business and Management}
%\fakulta{Fakulta stavební}{Faculty of Civil Engineering}
%\fakulta{Fakulta strojního inženýrství}{Faculty of Mechanical Engineering}
%\fakulta{Fakulta výtvarných umění}{Faculty of Fine Arts}

\logofakulta[loga/FEKT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ]{loga/UTKO_color_PANTONE_CZ}


%% Rok obhajoby
\rok{2018}
\datum{1.\,1.\,1970} % Datum se uplatní pouze v prezentaci k obhajobě

%% Místo obhajoby
% Na titulních stránkách bude automaticky vysázeno VELKÝMI písmeny
\misto{Brno}

%% Abstrakt
\abstrakt{%
PlanetLab Server Manager is an application helping users to manage their project in the PlanetLab network. To help enable the network projects even further, this Diploma thesis aims to improve the current plbmng applciation by re-writing it fully into Python~3 language, extend existing funcionalities and mianly add support for filtering application by their operational status. Due to application being in Bash, this will require complete re-design and re-implementation of the functions to fully utilize perks of Python 3 language. This thesis covers details of the PlanetLab network and analyse its infrastructure, identify problems in the current application, describes all the improvements made to the application and finally analyse the overall status of PlanetLab network using the newly developed tools for status monitoring. Application source code will be available on GitHUB under MIT licesne and application will be available in the PyPI repositories as well.
}{%
PlanetLab Server Manager je aplikace jejímž účelem je pomoc uživatelům akademické sítě PlanetLab spravovat jejich síťové projekty. Tato diplomová práce si dává za úkol zlepšit aplikaci plbmng a to tak, že se aplikace jazykově unifikuje do Python~3, její stávající funkcionalita se rozšíří o další pomocné funkce a přidá se možnost filtrování serverů na základě jejich aktuálního stavu činnosti. Z důvodu nynější implementace v jazyce Bash, budou tato vylepšení vyžadovat kompletní přestavbu aplikace a její následnou realizaci využívající konstrukce a vlastnosti jazyka Python 3. Tato práce pokrývá popis síťe PlanetLab, analyzuje její infrastrukru, rozpoznává stávající problémy v aplikaci, popisuje a definuje vylepšení do aplikace provedená a nakonec analyzuje aktuální stav sítě pomocí nově přidané funkcionality. Zdrojové kódy aplikace budou dostupné na stránkách GitHUB pod licencí MIT a zároveň aplikace bude dostupná v repozitářích PyPI.
}

%% Klíčová slova
\klicovaslova{%
PlanetLab Network, PlanetLab Server Manager, Linux, Virtualization, Multi-processing, Critical section, Python
}{%
PlanetLab Network, PlanetLab Server Manager, Linux, Virtualization, Multi-processing, Critical section, Python
}

%% Poděkování
\podekovanitext{%
I would like to thank my thesis advisor doc. Ing.~DAN KOMOSNÝ~Ph.D.\ for his guidance, great leadership, time at consultations, patience and factual suggestions how to improve this work.
}%


% Zrušení sazby poděkování projektu SIX, pokud není nutné
\renewcommand\vytvorpodekovaniSIX\relax